懲教署製造嘅口罩係咪只可以俾政府機構用

有冇公務員手足解答下

呢隻防唔防病毒？

唔知 但係厚身好多就真

應該防

有PFE BFE VFE?

好似廢廢地

但得95% bfe 同 pfe

點會有 美國astm 個d都無vfe啦

依隻口罩甩毛
好多毛碎
戴左 封面好痕

真係有bfe?
囚犯識整咁撚勁

厚啲，但空氣阻力主觀感覺低啲
所以主觀感覺隔唔到病毒

不嬲政府野唔俾街外人用架啦
係政府財物
你有無見過政府派文具出去？

慘得過人人都搶
盒嘢放出黎唔夠5分鐘得番幾個

係 政府部門可訂

自己睇

懲教製口罩 僅供政府內部使用

係 一般市民可以去公共地方攞

入面手足幫手加白汁塗層 , 伊波拉都防到

係
但聽聞廢廢地

防la
醫管局本身都有大量用緊呢隻

如果唔防嘅話醫管局啲醫護人員咪中曬伏？

同問

囚犯吸完毒掂下
屙完屎唔洗手又掂下
你敢唔敢用？

點都好過武漢製果d啦

女囚整架

最多得紅色塗層

女囚唔會屙屎唔會吸毒？
黎m洗唔洗手？

醫護罷工
1.29抗疫三罷
每日消毒手機眼鏡

政府專用垃圾野架喎
識人做政府工就知
唔係本身垃圾都擺勁耐擺到變垃圾先用

咁好用既咩

醫管局都用緊咁應該ok喎

但救護醫生都係呢隻
唔防咪大穫

係，最後都要帶番私伙野

買齊料痴埋一齊之嘛

唔通大陸人又識整iphone粒CPU咩？

懲教工業既質素係ok既 政府d傢俬 信封都係佢地整 幾鬼㩒

唔多好用

罷工唔止係醫護人員嘅責任

係全香港700萬市民嘅責任

全港三罷 刻不容緩

唔罷 下一個中招嘅好可能係你

近期月貨多數比下面嗰款
感覺比較貼面同無咁甩毛

但真係無寫vfe⋯⋯

無寫vfe 的

依隻好撚垃圾

敢

呢隻最大分別係個鼻位貼唔緊 好似有dd gap 位
日日用緊

有啲唔明
點解會係懲教署製

依隻厚過部門自己買果隻
但耳掛位好似短啲

小學畢業未

懲教工業 CSI

有一堆囚犯係入面生產

工業組 1：製衣、針織、皮革製品及過濾口罩
工業組 2：標誌製品、印刷、書籍裝訂、信封製造、混凝土預製品及簡單手作
工業組 3：木工、洗熨服務、金屬製品及玻璃纖維製品

監房其實好撚多產品嫁
乜撚都有整

犯整嘅，人工平，慳好多成本㗎

帶到塊臉好痕但厚身係真

ha 好似都用

呢隻係防敏感,我幾鍾意用
印象中係羅湖懲教所造

冇VFE 感覺包得冇咁好 兩則唔夠貼面

俾d 囚犯有d 野做唔好搞搞震
同時習慣工作，學下野之類
同時提供產品俾政府用

某d 制服
玻璃纖維郵筒
圖書館d 書加硬皮
政府傢俬等等都係

應該就係
但每人拎得果三幾個都唔知有咩用

條鐵線太幼唔貼面
戴眼鏡出晒霞氣

呢個真 好多CSI口罩係過期

而家先知懲教出

好用過市面上部份口罩
利串：全家用緊

啲料應該係OK嘅
但QA呢啲野

真係唔知點先有得攞
除非屋企係公務員
因為我中學係官校 係用呢隻懲教署口罩 所以認得
但係Grad咗之後就冇機會再用

用緊呢隻
果日開過黎睇 3層野好厚
摸落去係真係厚身d足料d

好似都唔係個個部門有呢d，要出街個d就一定有

醫管局係用緊medicom唔係呢隻喎

武漢肺炎引發口罩搶購潮，近期網上多個社交、拍賣及以物易物平台，甚至家品店，均有人出售由懲教署囚犯生產的外科口罩圖利。惟懲教署指該些口罩只分發給政府部門及非政府組織使用，部分賣家被網民踢爆後隨即「龜縮」，但亦有人成功售出口罩。法律界人士指若公務員盜取政府物資出售圖利，有機會觸犯「盜竊罪」及「公職人員行為失當罪」，立法會議員促請有關部門徹查事件，堵塞漏洞。
有以物易物平台近月出現至少2個貼文，提供一款印有「CSi」、「懲教工業」的3層式外科口罩。該款口罩由囚犯生產，供應給各個政府部門前線員工使用，不會向外發售。東網記者日前直擊有人以一張50港元百貨公司現金券，向賣家換取2盒各50個包裝的該款口罩。交貨的中年女子聲稱，該款口罩是其任職醫護人員的朋友介紹購買，但因現轉用另一款口罩，故將存貨出售，又指已有朋友和網友表明有意接收其他存貨。
早於月初已有人將該款口罩放上拍賣網站，每盒索價近70港元。另外，沙田一間出售五金及家庭用品店亦於其社交網站出售同款口罩，但日前已售罄。社交網站群組亦有人放售同款口罩，強調有大量貨源，但後來有網民留言踢爆該批口罩屬政府公物，當事人隨即刪除貼文，強調並無賣出任何口罩。
自2003年沙士起，懲教署於女懲教所設立工場，每月生產過百萬個過濾口罩和保護袍，運往政府物流服務署，再分派至衞生署、消防處、食環署等部門，供防疫人員、救護員及前線員工使用。
「聽過有人拎（政府口罩）嚟賣，可能前排口罩供應緊張。」港九藥房總商會副會長劉愛國指出，一般情況下，藥房不會售賣懲教署出產的口罩，建議市民避免買到來歷不明的貨品。
執業大律師陸偉雄則指，任何人未經批准，不誠實地取用他人財產，有機會觸犯「盜竊罪」。若當事人屬公務員，因利乘便偷取政府物資出售，可能同時觸犯「公職人員行為失當罪」。陸提醒，由於口罩包裝上印有「懲教工業」的字樣，法官有理由相信購買者知悉口罩屬政府財物，非法使用或管用該些口罩亦有機會觸犯「處理贓物罪」。
立法會公務員及資助機構員工事務委員會主席郭偉強認為，相關部門應徹查事件，若發現程序出現漏洞，或未能切實執行，部門應檢討並糾正。
懲教署發言人回覆指，對於網上出售該署的口罩，該署會向有關機構了解情況，並作適當跟進。
-----------------------

係 依個日日帶親都係咁

琴日屋企人拎返黎都特登剪開黎睇
係厚身靚料
未用唔知痕唔痕呢

戴過其實Ok
上面有師兄話防敏感 其實好啱我用 我自己用其他係會皮膚敏感 好痕好唔舒服
有冇公務員手足肯施捨少少存貨出嚟
或者知唔知邊啲地方可以攞到

我個部門有得拎 但好快俾人搶哂

佢話醫管局姐，冇話前線用

就快iphone生產線都搬埋入去

又係到9up

係Office入面？

我呀媽做醫護，我細佬做白車佬
都係用依隻
話冇用既用下個閪腦啦

up

我個部門配給制 每日派一個

宜家果堆擺左五年
叫左貨又未黎到

理論上係政府人員用 但有市民問 要口罩 都會俾 但都係一次一個 On request

利申 前線細薯

呢隻一戴就好想咳 明明本物唔想咳

真係冇用
超鬆
有得用就用 唔通貼錢番工咩

好多放到變垃圾 而家個個一得閒就整2滴抹手

係喎冇咗呢回事
成日諗啲監犯淨係整公路牌

咁撚蠢都問
點光復香港

難度工廠個個都係科學家

血汗工廠

係 一拎出黎就俾人搶

我地1盒share

呢隻好野來
重點係防敏感 hca 爭住帶
不過醫院bulk store 都冇貨

睇嚟都係無緣再用
以前中學有得用真係幾好

識野 我都用緊
厚身好多

講vfe都on99
醫管局嗰啲都冇vfe

見親都係medicom，未見過呢隻喎

Medicom級別？

佢放係政府啲office到
偏焗
但夠三層
喺冇大路牌子口罩賣嘅情況下會信依款多過藥房啲支那回收口罩

最低工資都無呀

一d 又話好一d 又話差

坐緊仲有毒吸

係咪有得換煙同餅乾，出監時得幾百蚊拎走，
定唔同咗，有冇監友講講

得幾百蚊

監獄係咪最安全

有wor ching-.-

拎左半盒先用 幾厚身幾好用

犯左法俾你返工 有飯食有得訓

仲想點

戴住耳仔會痛

我得bfe pfe astm
你邊間

派都唔撚用啦屌
試過成盒筆無一枝寫得

斷墨斷到一盒都寫唔到一隻字

喺護士fd攞返黎 好似東區

同事成日都要出去換筆

估唔到咁多手足讚

好似有分幾種
最靚嗰種係會拎出去賣
第二靚嗰種會比公務員用
跟住最cheap嗰啲就係監獄裏面被職員同囚犯用

好似係

遲啲香港囚犯個個都係有識之士

政府口罩儲備會唔會包埋懲教署口罩呢

#區議員動態

*十七區民主派區議會正副主席聯署去信特首*
*要求政府採取措施便利市民獲取口罩*

近日香港市民關注到針對新型冠狀病毒肺炎的防疫措施，並紛紛搶購口罩。署理行政長官曾表示，衛生署及醫管局已經有3個月口罩、保護衣物儲備。

為避免市民因未能購買到口罩而引起恐慌，十七區民主派正副主席已聯署去信特首，建議政府採取以下措施，穩定口罩供應：

1. 參考訂立「限奶令」做法，訂立法例防止口罩被大規模運送離境；
2. 動用政府的口罩儲備，向市民派發口罩，或參考澳門的做法，以可負擔的價錢向市民發售；
3. 檢視各區民政事務處所儲備的口罩及防疲包數量。就防疫包而言，現在應全數向市民派發儲備的防疫包。口罩方面，應制訂及公佈動用儲備的機制及實際所需的儲備數量，向居民派發過多的儲備口罩；
4. 對於決定動用撥款購買防疫物品的區議會，你應指示該區民政事務處及區議會秘書處簡化採購程序，使有關區議會可早日購買到相關物品向市民派發。

政府採取適當措施，動用儲備向市民供應口罩，有助穩定私人市場的口罩供應，維持市民信心，避免市民恐慌性搶購口罩。

中西區區議會主席鄭麗琼及副主席楊浩然
灣仔區議會主席楊雪盈及副主席麥景星
東區區議會主席黎志強及副主席趙家賢
南區區議會主席羅健熙及副主席司馬文
油尖旺區議會主席林健文及副主席余德寶
深水埗區議會主席楊彧及副主席伍月蘭
九龍城區議會主席蕭亮聲及副主席鄺葆賢
黃大仙區議會主席許錦成及副主席黃逸旭
觀塘區議會主席蔡澤鴻及副主席莫建成
荃灣區議會主席陳琬琛及副主席李洪波
屯門區議會主席陳樹英及副主席黃丹晴
元朗區議會主席黃偉賢及副主席麥業成
北區區議會主席羅庭德及副主席陳旭明
大埔區議會主席關永業及副主席劉勇威
西貢區議會主席鍾錦麟及副主席周賢明
沙田區議會主席程張迎及副主席黃學禮
葵青區議會主席單仲偕及副主席張文龍

唔好意思借一借個位嚟

［要人簽聯署］！！！立即推動香港普選計劃！！！仲有幾日咋！

冇曬文具仲要request OnL9

廢架無用架

防嘅就畀醫護同入境先 佢地好慘

酒精抺手紙先好用
D酒精勁撚攻鼻一定消到毒

甚至可以將成個監倉變成人民大學

入面勁甩毛，戴完會鼻敏感

話差個d 都唔知有冇帶過

真心咩
利申病房無見過

話差個啲一定係無帶過
依隻一定好過藥房賣緊個啲雜牌貨

dept派左啲2013、2014製用唔用得啊仲

6蚊隻

出面買個d大部分都好簿

好似得3年有效期

戴咗好過冇？

Supplies仲唔係隔日出貨，有時拖勁耐

好過無掛

但好撚臭 掛耳位又唔舒服

呢個問題我問過
佢地話最差5年壽命，保存得好可以無限長wo

我果邊好d，起碼係2015年貨仔

BFE 係講緊中間果層Filter
買番黎就得

料係唔錯，不過同medicom比，佢係唔夠貼面，鼻樑位一啲都唔實

咁都要照用啦

我女朋友係醫院做放射技師, 佢話最近見到懲教口罩係2013年造

即係人做病毒?

都仲未計佢呢盒野唔係獨立包裝
所以用香港政府啲野真係晒鳩氣

政府果隻好厚 超級焗
但你Feel到保護性一定強過你出面買
出面果啲貴一貴但係紙咁薄

又唔係專科實驗室做，點FC

呢款口罩之前我嗰度訂咗20盒擺喺度封塵冇人用
我戴過覺得好焗同埋塊面勁痕

救護用呢隻

填gf277啦望

唔好諗住厚就好先得
都話呢隻口罩好多擺到過撚哂期
仲要唔係獨立包裝
要厚不如包張毛毯啦

但95%PFE唔係夠咩？PFE本身都係最細單位嗰個準則

連登仔一向要去到100%

離題問下
3M 半面單罐式防毒面具(型號:3M-3200)
呢d係咪唔防病毒唔啱用

笑到仆街

問題係裡面散開一個個，袋都冇個就入盒，感覺唔多衛生

中學嗰陣戴過 反而覺得可以接受

呢樣係差少少 如果有獨立包裝 又肯推出市場就好

用落係ok只係佢種綠色太綠
辨識度高到放工巴士站一望就知個條友係部門同事

我同醫院用既比
點會同差既比
而D唔洗鬥差

EARLOOP?

自己另外買安全d

問人拎野姐係要人做野

諗起啲人話冇fit test嘅N95連外科口罩嘅氣密都不如，又話工業係冇撚用

試過醫院做FIT TEST
然後無論咩身型都係S碼

5年有效期

點都好過出面賣果啲既

我果度09年呀

我都係咁諗
仲有乜唔係無菌室內機器做嘅咩
監獄有咁勁？

屋企有盒2017 造，係偏厚，厚過HA ward 用果隻

咁最低限度都係made in hk
好過made in 支那啦

之前個個月都派
但偏偏今個月就冇

真

完全同意 仲要個口罩兩邊都寫住CSI 驚死人唔知

保鮮紙罩面就100%

777不會告訴你的事：香港有一億個口罩

HA唔係用呢隻，完。

垃圾黎 唔好用

諗到係班監躉做開始驚驚地
佢哋一定係hea做架啦
咁口罩既質素咪

利申：我原本唔知係CSD做 仲google過CSI係咩公司 不過搵唔答案

如果係醫院前線用緊個啲 點會有得比呀
規格都唔同啦

係咩 去過4-5間醫院都冇見過有病房診所用喎
用medicom 多

推
我準備好同醫護一齊罷工

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選！

咁可能未必係大量
總之ha有用啦

巴打
你知道得太多了
係時候要著草 唔係黎唔切啦

羅湖懲教所做

搵次去診所睇下先
有次同細佬去學童保健 嗰度枱面好似見到有

原來隻綠色係獨有，我仲用佢周圍走

屋企人拎返黎我日日用緊 屌

醫護表示無見過呢隻

監獄工業呀，手足啲人工黎

咁可能唔係大量啦
總之HA有用呢隻

我係nurse.

呢隻入面果層戴得耐甩毛架， medicom質素好d，不過出面口罩短缺有就用住先啦！

講起有冇vfe問題，其實所有外科口罩都擋唔到virus, 只係擋飛沫， 宜家流感同冠狀病毒都未有證據係空氣傳播，所以一般外出用bfe pfe就可。當然真係要vfe 99 percent可能要用n95, 不過戴n95又焗又未必個個識戴同fit。

其實開工戴到收工戴埋出街你吹我唔漲架喎

齊齊幫手推！！！！
正正就係呢款懲教署口罩！！！

屋企有
以前人地比

睇dept啦，我個邊要出街嘅上個月派緊18年存貨每人一盒

你係高成本收返黎？
你另一個post又話係旅行買左好多KF94？？
發國難財就認撚左佢啦

你真係政府工？

Medicom美國製有保證，香港製口罩不了

個個醫護都帶私伙咩
又9吹

我出面買盒medicom好過佢啦
比貴啲用Crosstex仲正，made in USA

隻口罩極廢，條鐵線撳完會彈番上黎

好多示威抗暴手捉入面受𡁵，要積口德。 今時今日好人一樣會入獄，壞人一樣可以高高在上。

冇錯，其實佢果三層料係唔錯，就係衰在cutting唔貼面同鼻樑位會彈返上嚟

但好內層撚索水
鼻敏感開水喉時真係超一流

仲有隻綁帶款，唔會戴到耳仔痛

你知唔知唔可以推去商用賺錢
咁同支那用勞改犯整nike襪出口一樣咁唔道德

HA唔係政府部門，唔係皇家倉供貨

咁政府工唔係淨係得醫護掛，點撚樣9吹呀

每人一盒咋 無啦

一樣

衛生署自動送晒上大陸啦 , 醫護而家只係用緊過期野

哇屌 我鼻敏感都好嚴重
綁帶款好似得醫院先會用？

HA 你用medicom 的

其實口罩係低科技野... 得支那做唔到

推呀

睇下犯咩法啦
帶餐刀電筒雷射筆都比狗咬架嘛

HA用medicom
係消防處救護車用cs 口罩

有咩所謂 鬼知你邊到拎

你個白痴阿哥，hca都係medicom 叫個細佬做白車佬

level 1

唔覺

鋼絲位真係廢到爆
非csi單手一下就唔會漏氣；佢呢款禁極都會漏
唔戴眼鏡唔會發覺到

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

咁未姐係政府冇咁多口罩?

好多大陸做，ha都mic